有冇dsejj去咗歐洲非英語國家讀書 求參考

19歲 文社女 retake咗一年dse
本身17年b5 22分冇offer（jupas on9咗）
預計retake完最好成績係：45*445**hist 5bio 5geo
(最壞打算係冇升到4444545）
Ielts 7.5
自己一直都想係歐洲讀書 想學德文/瑞典文
首選國家係北歐三國、荷蘭、德國
想知呢個成績係歐洲非英語國家讀到啲咩rank嘅大學
所以想睇下 有冇讀緊嘅人可以分享下dse成績 同埋 點樣考入
求教

唉呢一年兜兜轉轉 預計就26啫 實際可能冇變 曾經有排翻parttime翻到覺得不如搵ft做算 但唔想咁早放棄學業 自己又唔係特別叻 遲啲想讀翻都難 又唔想再幫原先間公司做埋啲19嘢 真係好想趁後生去外國邊讀書邊試下第啲生活 真係好中意睇歐洲歷史 空間感又大啲 節奏又冇咁chur 可能過到去係另一回事 但有能力嘅話都係想踏一步睇下 浪漫主義掛

去德荷好過北歐三國

至少德國唔駛交學費 荷蘭又多野玩d

北歐三國你可以話好撚放鬆

但有時真係幾悶下 岩退休多過後生仔

利申係瑞典exchange緊

你本身唔識德文就唔使諗德國ug
法國ug 都有d grandes ecoles有英文開course 要讀埋法文 但唔係特別勁唔會入到
荷蘭 北歐三國 唔清楚
去continental europe就咪鬼睇ranking當地無人care

同埋真係學術角度德法高過北歐三國唔少

其他國家唔清楚
北歐我有朋友喺當地一直幫人搞留學
你可以去個page問嘢唔洗錢

一係你直接 tg 我個朋友
tg：secret2016

做想做嘅嘢

GE係講緊同全法國既精英爭

好想去德國 唔使學費真係好吸引 但又冇信心一年學得精德文

我都有聽過佢哋唔會太將啲排名當真 覺得呢種教育態度好好 香港個啲

唉唔個有冇巴打知道有啲dse例子參考下

趁仲有心有力 又冇咁大包袱 愈係社會撈得耐愈難抽身再去做

我本身計畫緊係荷蘭入咗大學先 讀degree個3年學德文再作打算

德國話就話易入 但好難grad defer一兩年個生活費租金都好甘

唔係天之嬌子都要有被quit嘅心理準備
差唔多個個course都fail一半人

可以試下德國
而家多左好多international programme 的 bachelor 係用英文教,當中都有唔少係名校好似TUM呢D,而你可以係讀bachelor個3年努力學德文,3年後德文應該唔錯,如果想係德國留低再做2年野巳經可以攞埋PR,又或者讀埋個master都可以
至於生活費,學生宿舍200歐巳經有個Einzelapartment,有自己廚房廁所唔使同人share,不過都要睇你邊個city了,慕尼黑會貴D,係超市買野會平過香港,仲有多餘錢可以Sem break去歐洲旅行
不過睇到呢幾年德國變化都好多,房價狂升,治安變差等等,不過我會覺得對你來講來德國讀書會係一個好好的體驗,仲可能會識到個靚仔德國老公

利申 德國生活近10年
有問題可以問

老實講德國入大學真係唔難,好多zulassungsfreie studiengänge,只要你符合最低要求就會收你,唔限人數...
有問題記得去daad問,佢地攞左德國政府好多funding架,幫人去德國留學係佢地的職責之一

22分都冇 樓主點排jupas

德國個成本在於

極大機會你唔會喺4年內畢到業

法國有啲GE local 同 international students 唔同 track 收人
不過應該截哂止

宜家係德國Gießen exchange見到好多同學唔識德文讀英文course
自己即使有C1程度 話曬係advance有時睇reading都幾辛苦 平時生活就完全冇問題
其實響德國讀書最好要有一定德文能力先融合得比較好 當地人其實係好捍衛本土文化 唔中意或唔太識講英文 除做部分人同個社會太左膠之外其實響當地生活唔難

題外話：自己嗰到又flixbus又有好多火車路線 成日去附近城市玩好正 又多party玩

係瑞典讀緊

間u唔太入流,不過認真撚好多